\section{Energetic Results}
\label{sec:energetic}

In order to analyse the energetic costs of the \ac{BLE} system implementation

\subsection{System Off}
\label{subsec:syson}

1: Telemovel ecra ligado com a aplicação de bateria aberta. Sem cartao, wifi e bluetooth desligado . iluminado ao maximo


\subsection{System On}
\label{subsec:sysoff}

2: Telemovel ecra ligado com a aplicação de bateria aberta. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi sem serviço. iluminado ao maximo

3: Telemovel ecra ligado com a aplicação de bateria aberta. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo

4: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 5 segundos em discovery sem devices a volta.

\subsection{System Working}
\label{subsec:syswork}

5: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 5 segundos em discovery com 1 device.

6: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 5 segundos em discovery com 2 device.

7: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 15 segundos em discovery com 1 device.

8: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 15 segundos em discovery com 2 device.

9: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 30 segundos em discovery com 1 device.

10: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 30 segundos em discovery com 2 devices.

11: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 30 segundos em discovery com 1 device.

12: Telemovel ecra ligado com a aplicação normal. Sem cartao, wifi e bluetooth. wifi com serviço. iluminado ao maximo. Ciclo de 30 segundos em discovery com 2 devices.